протестировал прозводительность postgresql в разных режимах работы.

исходное железо:
disk nvme
16 Gb RAM

каждый раз создавалась новая база и генерились новые данные

время теста 5 минут

объем базы 40ГБ

из результатов видно уменьшение количества транзакций при включеном полном логировании во всех режимах применро на 200К

приложение:
скрипт для тестирования.
результат тестирования.
